<resources>
    <string name="app_name">Wisata Wonosobo</string>
    <string name="objek1">Gardu Pandang Tieng Terletak pada ketinggian 1789 Mdpl tepat berada di atas Desa Tieng, lokasi ini merupakan lokasi yang paling tepat untuk menyaksikan terbitnya matahari dan menjadi lokasi alternatif bagi yang ingin melihat golden sunrise tapi tidak sempat naik ke bukit Sikunir.Pemandangan sebelah timur adalah perbukitan kebiruan yang diselimuti kabut tipis dan kalau melongok kebawah maka akan kita dapati pemandangan pedesaan dengan rumah rumah beratap seng hitam menjadi sajian pemandangan indah,
        sedangkan sebelah selatan terpampang didepan mata pemandangan gunung sindoro yang menjulang tinggi dengan anggunnya, warnanya kebiruan dan berlatar langit biru jernih
        sementara itu desa Tieng dan sekitarnya terselimuti kabut yang rata sampai pertengahan gunung Sindoro. \n\n
        Alamat : Jl. Dieng, Sidorejo, Tieng, Kejajar, Kabupaten Wonosobo, Jawa Tengah 56354</string>
    <string name="link1">Lokasi : https://maps.app.goo.gl/iLGDkjyXCq111miR8</string>

    <string name="objek2">Telaga warna dieng terletak di ketinggian 2000 meter diatas permukaan laut.
        Sesuai dengan namanya, telaga ini mempunyai 3 warna yaitu kuning, hijau dan pelangi.
        Hal tersebut karena terdapat kandungan sulfur yang cukup banyak dan ketika tersorot sinar matahari maka warna air tersebut akan berubah warna.
        Waktu yang paling di rekomendsaikan untuk mengunjungi telaga warna adalah pada waktu pagi hingga siang hari dikarenakan saat sore hari kemungkinan telaga akan diselimuti kabut .
        Selain terdapat telaga yang indah, disekitaran telaga juga terdapat berbagai macam goa yang bisa dinikkmati,
        diantaranya yaitu goa semar, goa sumur eyang kumalasari, goa pengantin dan juga gua jaran.
        Banyak keunikan dari masing-masing gua tersebut, seperti goa semar yang mempunyai kolam yang kecil di dalam goa yang airnya di percaya dapat menyembuhkan berbagai macam penyakit
        dan membuat kulit menjadi lebih cantih atau awet muda.Di depan goa semar juga terdapat patung semar yang membawa kendi.\n\n
        Alamat : Dieng, Kejajar, Kabupaten Wonosobo, Jawa Tengah </string>
    <string name="link2">Lokasi : https://maps.google.com/?q=Telaga+Warna%2C+Dieng%2C+Kejajar%2C+Kabupaten+Wonosobo%2C+Jawa+Tengah&amp;ftid=0x2e700cefeafe2475:0xec2dd3197faf5f2a</string>

    <string name="objek3">Agrowisata Kebun Teh Tambi merupakan daya tarik wisata berbasis perkebunan, pemandangan alam, dan outbound yang berada di kaki Gunung Sindoro. Kebun teh ini merupakan peninggalan zaman Belanda yang saat ini masih diusahakan oleh sebuah perusahaan milik pemerintah.
        Keberadaannya cukup dikenal karena berdekatan dengan jalur utama menuju Dataran Tinggi Dieng.Agrowisata Kebun Teh Tambi terletak kurang lebih 16 km arah utara kota Wonosobo.
        Tempat wisata ini dilengkapi dengan kamar-kamar penginapan yang bagus dan komplit.
        Akan ada pemandu yang membawa berkeliling perkebunan teh, melihat karyawan pemetik teh sedang bekerja dan ke dalam pabrik teh melihat prosesing teh sejak dari daun sampai siap saji. \n\n
    Alamat : Tegalrejo, Tambi, Kejajar, Kabupaten Wonosobo, Jawa Tengah 56354</string>
    <string name="link3">Lokasi : https://maps.google.com/?cid=13690243108919167536</string>

    <string name="objek4">Sikarim adalah air terjun yang berada di Dataran Tinggi Dieng di antara Gunung Bisma dan Gunung Sikunir pada ketinggian 1.800 meter diatas permukaan air laut (Mdpl).
        Air terjun yang berasal dari limpahan Telaga Cebong tersebut mengalir menuruni tebing perbukitan setinggi hampir 90 meter dan jatuh ke Sungai Mlandi.
        Di kala debit air cukup besar, air terjun tersebut tak hanya menampakkan satu air terjun saja.
        Mengingat air terjun yang berada di kawasan Dataran Tinggi Dieng, terlebih Desa Sembungan yang merupakan desa tertinggi di pulau Jawa, cuaca cerah tanpa kabut memang tak bisa ditemui setiap hari.
        Tempat ini menawarkan kedamaian, alam yang masih perawan dan gemuruh air terjun dibalik kesunyian.
        Air terjun ini dikelilingi oleh hutan pakis yang masih tampak sangat alami. \n\n
        Alamat : Desa Mlandi, Garung, Kabupaten Wonosobo, Jawa Tengah 56353</string>
    <string name="link4">Lokasi : https://maps.google.com/?cid=14941751282334078215</string>

    <string name="objek5">Salah satu bagian dari tepian waduk wadaslintang adalah Desa Erorejo, Kecamatan Wadaslintang.
        Ada satu pesona tersembunyi yang ternyata tersimpan di tempat ini.
        Saat musim kemarau tiba dan air waduk akan surut, maka terlihatlah bongkahan batu-batu putih nan eksotik, dengan banyak sekali lubang di permukaannya. Itulah Lubang Sewu. Masyarakat menamainya demikian karena begitu banyak lubang ada di batu-batu putih itu, Lubang Sewu artinya adalah Lubang Seribu.
        Batu-batuan alam yang berwarna putih indah ini juga yang menjadikan Lubang Sewu di juluki Grand Canyon mini ala Wonosobo. \n\n
        Alamat : Jurutengah, Erorejo, Wadaslintang, Kabupaten Wonosobo, Jawa Tengah 56365</string>
    <string name="link5">Lokasi : https://maps.google.com/?cid=15092261619948192428</string>

    <string name="objek6">Telaga menjer ini merupakan sebuah danau terluas yang berada di kaki pegunungan dieng.
        kedalaman telaga menjer ini mencapai 45 meter. Terletak di ketinggian 1.300 mdpl yang membuta udara disini sejuk cenderung dingin.
        Telaga menjer ini terbentuk dari letusan gunung pakuwaja yang dulunya aktif.
        Sebelum terjadi letusan dari gunung berapi tersebut, tempat ini hanyalah sebuah mata air kecil.
        Telaga ini menjadi semakin dalam dan luas dengan dibangunya bendungan.Selain
        menjadi tempat wisata, telaga ini juga di manfaat untuk pembangkit listrik tenaga air dengan dibangunya bendungan di tempat tersebut.
        Bendungan tersebut kini dikelola oleh PLTA Garung.Bendungan yang ada di telaga menjer sudah ada dan dibangun pada jaman penjajahan belanda.
        Walau sudah berusia lama, bendungan masih berdiri kokoh dan masih dapat berfungsi sampai sekarang. \n\n
        Alamat : Tlogo, Garung, Kabupaten Wonosobo, Jawa Tengah 56353</string>
    <string name="link6">Lokasi : https://maps.google.com/?cid=6953549587103092602</string>

    <string name="help">
    1. Buka menu Daftar Objek Wisata, pilih untuk melihat deskripsi dari objek dan klik lokasi untuk melihat lokasi objek  \n\n
        2. menu Bantuan untuk panduan penggunaan aplikasi \n\n
        3. menu Tentang untuk profil pembuat aplikasi \n\n
        4. menu Keluar untuk keluar dari aplikasi </string>

    <string name="tentang">
        Nama Aplikasi : Aplikasi Pengenalan Objek Wisata di Wonosobo \n\n
        Dibuat Dengan : Android Studio \n\n
        Dibuat Oleh : Adisti Kurnia Putri (2016150071) \n\n
        Mata Kuliah : Pemrograman Perangkat Mobile
            </string>
</resources>
